---
title: "moderation keys"
date: "2005-03-03T23:42:00+07:00"
---

Kemaren, blog ini kena spam sampe gak abis2nya, sehari bisa sampe 50-200
spam masuk, gw mesti delete2 komen2 spam.. cape! Udah gitu gw mesti
pinter2 milih moderation keys. Tapi skr.. gak lagi, karena dengan adanya
**Blacklist Peering Plugin** gw tinggal masukin PeerID, udah bisa masuk
sendiri tuh moderation keys nya (share sama temen, si
[sigit](http://illusi.spunge.org)!) tapi gw ambil dulu dari
<http://mindfulmusings.net/desidalal>, baru gw share sama sigit. Yang mo
liat moderation keys gw n langsung di masukin ke moderationkeys wp lo,
pake [plugin
ini](http://weblogtoolscollection.com/archives/2005/02/24/share-your-moderation-keys-and-blacklist/)
aja

ini PeerID gw: **12667823f025bbc6c2f421ea7c7950a1**
